[長文慎入]你一定要睇呢套電影《La La Land》分享給經歷失戀的你。

網上看見這麼一段文字：「英國著名導演諾蘭表示：「我今年驚覺了自己跟孩子時代最大轉變，就是對於像我這一種已經快 47 歲的老人，要回頭再去重新看一部電影是很罕見的，我會回到戲院再看那部電影，代表我真的很享受它。」」

這夠看見這部電影是一件令我欣喜的事，我是這樣認為的。
人活到一定的年紀了，並不總是會對生活有太多的驚奇，
外面的情侶一對對的分手了，每個人都訴說著差不多的故事。
而這部電影同樣是那麼的清淡，醇厚，那麼的沁人心脾。

分手的故事都是差不多的，
但是分手的情緒總是那麼激烈而凄婉，
或是帶著憎恨來記錄著往日的回憶。

但《La La Land》不是的，
它就像是告訴你，
一切都會發生，然後一切都會過去的。
感覺心中有一隻握著拳頭的手，它放開了。

它同時也是一部歌舞劇，
沒有看過巴絲打快點看了，你會非常享受的。

男主角Ryan Thomas Gosling和女主角Emily Jean Stone
以前合作過一套《Crazy, Stupid, Love.》，這套更加多一點兩性技巧，
(這套Netflix有。)

本來覺得聊這套能夠傳遞更加多的價值給巴絲，但是《La La Land》……
感情…事業…沒有永恆不變的東西，
每個人都要懂得面對自己的人生，不是嗎？

下面分享幾個在《La La Land》裡面可以供我們參考的兩性動態。

順帶宣傳一下社交媒體，都是這兩天開的，內容不多，給我點時間，
閒日太忙，我會在IG分享一些偏技巧性的東西，目的是精簡，立刻可以上手的。
另外會在FB分享一些長文類型的男女動態，希望可以為大家創造更多的價值。

(續)

很多男生不知道為什麼有一種錯覺以為女生在感情或性方面一定是很被動的，
我覺得她們只是以她們的方式做主動，她們沒辦法做到那麼直接，她們總是在引導，
無論對性還是對感情，大家都有一樣的追求，

男生們，主動一點，女生裙子都脫了，你還在那邊手都不敢碰的，讓人多麼失望呢！
女生們，如果你喜歡他，多做一點球，有時候我們都很怕輸，沒有看見綠燈就不敢衝！

這台詞是女主角說的，男主角對爵士音樂有刻入靈魂般的執著，以致於他為了夢想與現實迷惘。

這個太重要了，很多人跟我反映「我跟她興趣不太一樣，所以沒有默契。」
真的沒有那麼重要！共同的興趣事物為你們提供「舒適感」，
但「吸引」它就是其他方面的東西，
如果你感覺關係不夠深，那就是吸引不夠或者情緒共鳴做不到，

當一個人真的被你吸引了，她甚至會改變自己的立場！
這也是為什麼你千萬不要「迎合」，「討好」，
一但你這樣做，雖然避免了當下的衝突，
但是同樣也失去了因衝突產生的尊重，更加強烈的情緒與好奇心了！

回到開始那段，當女主角表達了如此強硬的框架以後，
男主角是怎麼辦的呢？解釋？辯論？不完全是，他把女主角帶到他自己熟悉的場地，
感受爵士音樂，如果用技巧性的名詞來講的話，那就是把女生拉進男生的框架，
但我們不要去管技巧，男主角的心態就只是
「我就是呈現我自己，我的想法給你看，但我不會強迫你接受。」
這份從容與狂熱展現了自信。

就是這種投入和自信打動了女主角，
女人不是總說「認真做事的男人最帥」嗎？這是一樣的。
我們看看男主多麼氣勢。

以上這句台詞是女主角說的

無論女生還是男生，有心的話自然會展現某種行為的，
如果你感覺這段關係似乎只有你一個人在努力，那可能真的是這樣，放手吧。

這段對話是兩個人剛認識時期的，明明互相喜愛上卻兩不承認，
感情總是這樣子的口不對心，因為大家都害怕做錯選擇，
0經驗的人往往不是立刻放棄就是立刻表白，
兩樣都証明了自己缺乏經驗，那對方就不會覺得你高價值，
或者生活太匱乏(否則需求心不會那麼重。)
不要這樣，就讓曖昧來得更激烈點就好了。
關係的推進不需要口頭上尋找認可。

最後兩個人始終無法在一起，
因為各自有彼此的理想目標，但正正是事業這個部份會貫穿我們整個人生，
我們必須很認真的看待它，是要做自己不認同的事情一輩子，
還是冒險但失敗了你也只是敗在結果，但除了死亡又有什麼真正的「結果」呢？
有目標的人才能散發吸引力，
但是對自己誠實的人才能吸引自己一輩子。

今天先寫到這邊，快去看電影吧，希望有幫助。
。

一定係正皮 留名先

終於等到你寫la la land

我寫得太短了，實在是每一幕都太好看，唯有看片才能感受到那份美好。

好快

睇左3次

Here's to the hearts that ache

city of stars are you shining just for me

真係成件事太靚

今日啱啱諗起呢套！seb陪mia攞車，因為mia部prius泊到勁遠，佢哋鬥住氣咁傾偈話咩嘟車匙會生cancer好sweet之後mia走咗，seb自己行翻去，鏡頭顯示佢架車原來泊咗喺門口，佢專登陪mia嘅
當時睇冇為意，今日突然間諗返起，好感動！
期待樓主長文

真係太正了呢套

當時大學year 3
ex final year
同佢拍左2年

佢畢業後去左英國讀master
我同佢long d
佢之後識到新男朋友

我當時唔開心到仆街
咁就係戲院睇左lalaland

先明白到人生有好多追求的目標

你算睇得開

The Academy Award for Best Picture
Lala land

It is not a joke Moonlight is won the Best Picture

個人鐘意blue Valentine 多d

高質文

高質，講多d

呢套都正

睇得開前會經歷好長的沉淪

平時唔會翻睇戲，Lala land睇左三次

想當年睇La La Land唔明佢講乜，睇完你個post決定睇多一次，希望呢幾年嘅成長會明白套戲講乜

睇完對眼係咁出水
控制唔到

幾時既事？

係呀，當年我睇愛情片好多當喜劇或者悲劇睇。

竟然係咁

追開樓主，樓主啲文好高質

唔係好識電影
但lalaland既剪接同畫面好吸引我
劇本都覺得好好
第一次睇個結局爆喊左，二三刷都搵眼濕濕

唔知點解嘅套會咁好睇

謝謝

或許因為所有東西都好

SOMEONE IN THE CROWD

個畫面真係整到好靚，好易投入到

先記下

作為musical愛好者真係好欣賞呢套戲
今時今日願意喺荷里活拍返歌舞片damien真係好勁
而且好多致敬位，值得睇3次

同感

你沉左幾耐？

好想佢再上映 我一定瘋狂入場睇
第一次睇到最尾平行時空 男人老狗喊到仆街
跟著2刷左 買埋碟